English Choi 回應香港事宜

今天早上，超過五十位香港民主派人士遭到警方拘捕。凜冬的肅殺氣氛，再一次摧折香港所剩無幾的民主自由。

中國自改革開放以來，為了融入國際社會，對世界做過許多承諾，無論是所謂不稱霸、不擴張，或是遵守各種國際組織的主流價值和遊戲規則，都是中國曾經承諾的事情。但是，這一年多來，國際上越來越多人對中國是否有誠意遵守承諾，都抱持懷疑的態度。

這次大規模的拘捕，顯示出北京當局徹底毀棄了當年「五十年不變」的承諾。如果言而無信，又怎麼能期待國際社會善意的理解？

我也要告訴全世界的人們，台灣身處民主陣營的第一線，清楚感受到中國政府對承諾的寡信以及對香港自由的打壓；但此時此刻，我們不僅不會退縮，更會為了普世價值挺身而出。

當獅子山下的人們同舟共濟，國際的民主陣營更該團結發聲。因此，我要呼籲全世界民主陣營的夥伴，一起來撐香港、為香港發聲，不要讓香港僅存的自由空氣，眼睜睜消失在我們眼前。

#自由的台灣撐香港的自由
#民主的世界挺香港的民主

做野啦，
仲望望望，
香港人就嚟死曬啦，
下個到你個台灣，
今日香港啊，
明日台灣啊。

感謝

班友STAND夠未, 十足記錄片條友見住羊俾狼咬死,自己就一路拍片,文明國家永遠唔識係2戰中學習,西方只有切尼識先發制人,但俾左膠抹黑